# Édition de contenus

## Je souhaite créer un QCM : quel outil choisir ?
Trois solutions :

- Le **QCM** en **mode simple** : des questions avec quatre choix de réponses ; l'élève obtient la correction au fur et à mesure de sa tentative. Le professeur n'aura accès qu'aux notes obtenues par l'élève (sans relecture détaillée des tentatives).

- Le **QCM** dans une activité **Test** : ce type de question permettra une relecture détaillée de chaque tentative par le professeur ; il sera possible aussi de différer l'accès aux bonnes réponses pour les élèves.

- Un **QCM** en **contenu interactif** H5P : Le professeur n'aura accès qu'aux notes obtenues par l'élève (sans relecture détaillée des tentatives).

## Est-ce qu'il est possible d'activer un son quand un élève pose une question dans le Chat ? 

Malheureusement, il n'est pas possible d'activer une notification sonore dans le **Chat**. La seule solution consiste à être présent sur le **Chat** quand cette activité est prévue.

## Comment intégrer une formule scientifique dans les activités Millionnaire, appariement et QCM simple ?

Il n'est pas possible d'intégrer une formule scientifique dans les activités du mode simple **Millionnaire**, **Appariement** et **QCM** car l'éditeur d'équation n'est pas disponible. Il n'est pas possible non plus de saisir une formule directement en LaTeX.

## Comment intégrer une formule scientifique dans des questions de type Cloze ?

Les formules scientifiques en LaTeX ne peuvent être insérées que dans des questions **Cloze** de type **QCM cases à cocher** (disposition verticale ou horizontale). Il n'est pas possible d'insérer de telles formules dans les questions **Cloze Menu Déroulant** ou **Cloze Réponse Courte**.

## Comment mettre à disposition de mes élèves un document pdf directement consultable en ligne ?

Créez une ressource **Fichier** et déposez par Glisser-Déposer votre fichier pdf dans la zone **Sélectionner des fichiers**. Dans **Apparence** et **Affichage** sélectionnez **Incorporer**. Cliquez en bas de page sur **Enregistrer et Afficher**.